# Alternation and Quantifiers

## تعینیدن موقعیت عبارت‌ها

چمنویسه‌هایی وجود دارد که باهاشون می‌توان موقعیت الگوی مورد نظر را تعینید. که شامل:

<div dir="rtl" align="right" markdown="1">

* `^`: در آغاز خط؛ <span dir="ltr" markdown="1">`^[1-9]{1:3}`</span> جور با هر عبارتی در ابتدای خط که با عددی در بازه ۱ تا ۹۹۹ آغازیده شده.
* `$`: در پایان خط؛ <span dir="ltr" markdown="1">`[1-9]${1,3}`</span>: جور با هر عبارتی در پایان خط که با عددی در بازه ۱ تا ۹۹۹ پایانیده شده.
* `\b`: تعینیدن مرز عبارت؛ <span dir="ltr" markdown="1">`\bAli\b`</span>: جور تنها با عبارت‌های Ali.
* `\B`: تعینیدن ادامه داشتن عبارت؛ <span dir="ltr" markdown="1">`\bvan\B`</span>: جور با هر عبارتی که با van آغازیده شده.

</div>

## تعریفیدن جایگزین

از `|` برای تعریفیدن جایگزین استفیده می‌شود؛ `\b(IR|IRI)\b`: جور با عبارت‌های IR و IRI.

## بازبروزش

برای تعیین بازبروزش حرف یا گروه پیشین می‌توان از فرانویسه زیر استفید:

<div dir="rtl" align="right" markdown="1">

* `?`: بازبروز صفر یا یک؛ `https?\/\/`
* `*`: بازبروز صفر یا چند؛ `([a-zA-Z0-9]*)`
* `+`: بازبروز یک یا چند؛ `([a-zA-Z0-9]+)`
* `{m,M}`: بازبروز کمینه `m` و بیشینه `M`

</div>

**نکته.** در حالت پیشفرض جورش به‌شکل حریصانه انجامیده می‌شود. یعنی بزرگترین عبارتی که در الگو مطابق است گزیده می‌شود. برای تغییر این رفتار از فرانویسه `?` می‌استفیم.
